人類作孽！ 近親繁殖出「世上最醜白老虎」 扁鼻鬥雞眼牙齒不齊

擁有冰藍眼睛和潔白毛皮的白老虎是動物園的明星，每隻小白老虎更可賣到3萬英鎊（約30萬港元）。白老虎其實是孟加拉老虎，雙隱性基因導致牠們毛髮變白，自然出生率是萬分之一，非常罕有，因此唯利是圖的商人讓牠們近親繁殖，希望增加白老虎出生率，然而生出來的每30隻小虎，當中29隻都有缺憾，包括鬥雞眼、手腳畸形、呼吸和咀嚼困難等。「世上最醜的老虎」Kenny（肯尼）就是這樣的產物。

許多人看到肯尼的臉都以為牠有唐氏綜合症，但老虎是不可能患上這個病的。（Facebook）
肯尼1998年在美國Arkansas（阿肯色州）一個老虎繁殖場出生，雖然一身白毛，但樣子卻毫不高貴；牠有一張寬大的臉、扁塌的鼻子和參差不齊的牙齒，像鬥牛犬多過貓。由於長得太醜賣不出去，牠一直住在繁殖場，直至2歲時被野生動物庇護中心拯救。
庇護中心的員工看到肯尼的臉時吃了一驚，而繁殖場負責人竟然說這是肯尼自己造成的，聲稱牠經常以頭撞牆致把臉撞扁了。虎籠內的衛生也十分惡劣，地上布滿雞骨和糞便，明顯數個星期都沒有清潔過。
當日肯尼的兄弟Willie（威利）亦一同被救出，牠的毛色是典型的橙底黑紋，卻天生嚴重鬥雞眼。
被誤會患有唐氏綜合症
事件曝光後，許多看到照片的人都形容肯尼是「世上最醜的老虎」，又誤會牠有唐氏綜合症，事實上牠智力沒有問題。
佛羅里達州的Big Cat Rescue（大貓拯救中心）公關Susan Bass（巴斯）表示，那些繁殖場和主人會誤導公眾，使其以為場內的白老虎需要保護，甘願付錢入場觀看，但近親繁殖出來的白老虎不是一個獨立物種，只是顏色有所不同的孟加拉虎，「牠們並非瀕危，不需被拯救，甚至根本不應該存在」。
野生老虎一般有25年壽命，肯尼則在10歲時死於皮膚癌，但牠生前得到庇護中心的員工和訪客喜愛，幸運地過了「開心又貪玩」的一生。

（綜合）

唐氏虎

唐白虎

毒撚老虎

唐仔無分國界 無分種族 無分物種

理想

現實

What you think you look like
Vs
What you actually look like

其實人係咪都會咁?
個鼻愈扁，基因愈差

響虎入面講好唔好揪。 話唔定佢一個打十個呢

好似石獅

金鐘老虎

咁似連登女兒

屌好撚似

虎虎

大家好 我係虎虎

笑撚死